\documentclass[11pt,a4paper]{article}

%used packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage[dutch]{babel} 
\usepackage{scrextend}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{apacite}

%Document settings
\raggedbottom
\graphicspath{ {images/} }
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\headheight}{14pt}
\setcounter{secnumdepth}{4}

%Custom commando's
\newcommand\litem[1]{\item{\bfseries#1.\space}}
\newcommand\tabelkleur{\rowcolor[HTML]{7070FF}}

%Custum Variables
\def\auteur{Hassan Al Kafagy, Kevin Schmidt, Alex Bijlsma, Joost van Dijk}
\def\vakcode{EEP61}
\def\titel{Detailed Design Document}
\def\datum{\today}
\def\version{1}
\def\tabelkleur{7070FF}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%Settings for Footer and Header
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\titel}
\lfoot{\datum}
\rfoot{Page \thepage \hspace{1pt} /  \pageref{LastPage}}

%Settings for document spacing
\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}

%Settings for code sinppeds
\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{red},
    keywordstyle=\color{blue},
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    stringstyle=\color{purple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\LARGE Hogeschool Rotterdam \par}
	\vspace{1cm}
	{\scshape\Large Detailed Design \par}
	\vspace{1.5cm}
	\noindent\rule{\textwidth}{2pt}
	{\huge\bfseries Smart Parking\par}
    \vspace{-0.2cm}
    \noindent\rule{\textwidth}{2pt}
    \vspace{1.5cm}
	{\scshape\LARGE EEP61\par}
	\vspace{2cm}
	{\Large\itshape \par}
	\vfill
	{Begeleider HRO : Dhr. John Roeloffs\par}
	{Begeleider SensaMeka : Dhr. Peter Baan\par}
	{Projectleden:\par}
	{Alex Bijlsma, 0898512\par}
	{Joost van Dijk, 0887507\par}
	{Kevin Schmidt, 0904836\par}
	{Hassan Al Kafagy, 0904736\par}
	\vspace{1cm}

    	{\datum \par}
	\vfill
	\clearpage
\end{titlepage}
\tableofcontents
\clearpage
\section{Inleiding}
\subsection{Doel}

Het doel van dit document is om een ontwerp te maken van het product wat opgeleverd zal worden.

\subsection{Documentconventies}
Het document wordt opgesteld door middel van LaTeX, de lettergrootte is 11pt. De opzet volgt de het template document dat door school geleverd is.

\subsection{Doelgroepen}
Dit document is bedoeld voor de volgende partijen:\par
\begin{itemize}
\item De schoolbegeleider
\item Het bedrijf SensaMeka
\item De projectgroep
\end{itemize}
Doormiddel van dit document is het duidelijk voor elke betrokken partij wat de leden van de projectgroep zullen maken.
\subsection{Referenties}
In dit document kan verwezen worden naar de volgende documenten:\par
\begin{itemize}
\item Requirements document, nieuwste versie
\item Onderzoeks document, nieuwste versie
\end{itemize}
\clearpage
\section{Architectuur}
\subsection{Data Diagrammen}
In dit hoofdstuk zullen de verschillende Data Diagrammen worden besproken.
\subsubsection{Data Context Diagram}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=10cm]{DCD}
		\caption{Data Context Diagram}
		\label{fig:STM32L microcontollers}
	\end{center}
\end{figure}
In de bovenstaande diagram is het Data Context Diagram te zien, het centrale proces is hier "Detecteer auto". Het proces kan doormiddel van het meten van het magnetisch veld waarnemen of er een auto boven de parkeersensor staat of niet. Er is voor gekozen om een tweede sensor te gebruiken, en deze sensoren in combinatie te gebruiken. "Detecteer auto" zal aan de hand van de meetwaarden van deze twee sensoren bepalen of er een auto staat op de parkeerplek, en dit doorgeven doormiddel van een sigfox verbinding naar de backend server.
\subsubsection{Data Dictionary - Data Context Diagram}
\begin{table}[H]
\centering
\label{DCD DD}
	\begin{tabular}{|p{2cm}|p{3cm}|p{7cm}|p{2cm}|}
	\hline
	\textbf{Naam} & \textbf{Type variabele} & \textbf{Beschrijving} & \textbf{Bereik}\\\hline
	Meetwaarde sensor 1 & T.B.D. & De eerste stimulant voor het detecteren van de auto & T.B.D.\\\hline
	Meetwaarde sensor 2 & T.B.D. & De tweede stimulant voor het detecteren van de auto & T.B.D. \\\hline
	Status parkeerplek & Datapakket & Doormiddel van deze variabele zullen 
alle waarden die gemeten zijn door de sensoren doorgegeven worden naar de 
backend, doormiddel van de Sigfox verbinding. & 12 Bytes \\
	\hline
	\end{tabular}
	\caption{Data Dictionary Data Context Diagram}
\end{table}
\clearpage
	
\subsubsection{Data Flow Diagram}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=14cm]{DFD}
		\caption{Data Flow Diagram}
		\label{fig:STM32L microcontollers}
	\end{center}
\end{figure}
In de bovenstaande diagram is het Data Flow Diagram te zien van proces 1 van het Data Context Diagram, "Detecteer auto".

In proces 1 "Verstuur data" zal de vergaarde data van de sensoren worden verstuurd via het draadloze protocol. Dit zal alleen gebeuren wanneer er een control flow binnenkomt vanaf het proces "Bereken verstreken tijd".

In proces 2 "Verwerk sensordata" zal de data uit sensor 1 en sensor 2 worden verwerkt zodat er kan worden bepaald of er een auto boven de parkeersensor staat of niet. Deze waarde wordt doorgestuurd naar proces 1.

In proces 3 "Zet sensor aan" zal er een control flow worden uitgestuurd naar proces 4 of proces 5, de desbetreffende sensor zal dan worden uitgelezen. De meetwaarde van sensor 1 zal worden gebruikt om te bepalen of sensor 2 ook moet worden uitgelezen.

In proces 4 "Lees sensor 1 uit" zal sensor 1 worden uitgelezen, dit gebeurt wanneer dit proces een control flow binnenkrijgt van proces 3. Dit proces stuurt de gemeten waarde van de sensor naar proces 3 en proces 2.

In proces 5 "Lees sensor 2 uit" zal sensor 2 worden uitgelezen, dit gebeurt wanneer dit proces een control flow binnenkrijgt van proces 3. Dit proces stuurt de gemeten waarde naar proces 2.

In proces 6 "Bereken verstreken tijd" zal de tijd worden berekend sinds de laatste keer dat er data via de Sigfox module is verstuurd, of dat de sensoren zijn uitgelezen.

\clearpage
\subsubsection{Data Dictionary - Data Flow Diagram}
\begin{table}[H]
\centering
\label{DFD DD}
\begin{tabular}{|l|l|p{6cm}|l|}
\hline
\textbf{Naam}      & \textbf{Type variabele} & \textbf{Beschrijving}                                                                                                                                                                                            & \textbf{Bereik} \\ \hline	
Status parkeerplek & Datapakket & Doormiddel van deze variabele zullen alle waarden die gemeten zijn door de sensoren doorgegeven worden naar de  backend, doormiddel van de Sigfox  verbinding. & 12 Bytes 
\\ \hline
Data sensor 1 & T.B.D. & De uitgelezen waarde vanuit sensor 1. & T.B.D. 
\\ \hline
Data sensor 2 & T.B.D. & De uitgelezen waarde vanuit sensor 2. & T.B.D  
\\ \hline
Lees sensor 1 uit  & Booleaans & Deze waarde geeft aan wanneer sensor 1 uitgelezen moet worden. & 0 - 1 
\\ \hline
Lees sensor 2 uit  & Booleaans & Deze waarde geeft aan wanneer sensor 2 uitgelezen moet worden. & 0 - 1 
\\ \hline
Start & Booleaans & Deze waarde geeft aan wanneer de sensoren uitgelezen moeten worden & 0 - 1
\\ \hline
Meetwaarde sensor 1 & T.B.D. & De eerste stimulant voor het detecteren van de auto. & T.B.D.
\\ \hline
Meetwaarde sensor 2 & T.B.D. & De tweede stimulant voor het detecteren van de auto. & T.B.D.
\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Data Dictionary Data Flow Diagram}
\end{table}

\clearpage

\subsection{Architectuur Diagrammen}
\subsubsection{Architectuur Context Diagram}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[height=11cm]{ACD}
		\caption{Architectuur Context Diagram}
		\label{fig:STM32L microcontollers}
	\end{center}
\end{figure}
In het bovenstaande diagram is het Architecture Context Diagram te zien, deze is gemaakt aan de hand van het Data Context Diagram.

\break

\subsubsection{Architectuur Interconnect Diagram}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.65]{AID}
		\caption{Architectuur Interconnect Diagram}
		\label{fig:STM32L microcontollers}
	\end{center}
\end{figure}
\clearpage

\section{Design}
In dit hoofdstuk zal het ontwerp worden besproken, dat ontworpen en gerealiseerd zal worden aan de hand van het architectuurdocument.

\subsection{PIR sensor}
PIR (pyroelectric passive infrared sensors worden in het dagelijks leven gebruikt als bewegingsmelder voor beveiligingssystemen, automatisch opengaande deuren, verlichting en vele andere applicaties. Een PIR sensor detecteert veranderingen in de hoeveelheid IR straling. Elk warm object zend IR straling uit, de golflengte hiervan is afhankelijk van de temperatuur.\\
\par
Een PIR sensor bestaat uit twee delen die gevoelig zijn voor infrarode straling. De configuratie van de sensor maakt het mogelijk om beweging te detecteren. Het signaal dat de PIR sensor geeft representeert het verschil tussen infrarood levels gedetecteerd door de twee delen. Wanneer beide delen de zelfde hoeveelheid infrarood waarnemen, is er geen beweging gedetecteerd. Wanneer de de gedetecteerde hoeveelheid infrarood verschilt tussen beide delen, is er een beweging gedetecteerd en zal de output van de sensor omhoog of omlaag gaan.


\includegraphics[width=\textwidth]{PIR_sens_op}\\
\par
Wanneer de PIR sensor een beweging detecteert, genereert hij een klein AC signaal dat rond de 1mVpp is. Dit kleine AC signaal bevindt zich op een DC voltage. Dit betekend dat het DC gedeelte gefilterd en het AC gedeelte versterkt zal moeten worden. Ook zal alle ruis gefilterd moeten worden. Dit kan door middel van opamps gedaan worden. De noise filter schakeling bestaat uit drie delen.\\
\subsubsection{Schakeling}
\includegraphics[width=9cm]{first_stage}\\
\par
Het eerste deel van de schakeling bestaat uit een opamp schakeling met een versterking van iets meer dan 53, voor de versterking geld A=(1+R1/R2)=53.3. R1 en C1 vormen samen een low pass filter die alles boven de 5Hz weg filtert, f=1/(2*pi*R*C)=5Hz. Deze lage frequente is genoeg, omdat we toch alleen maar redelijk langzame bewegingen willen waarnemen (het parkeren van een auto). R2 en C2 vormen samen een high pass filter met een cut off frequentie van 0.6Hz (f=1/(2*pi*R*C)=0.6Hz).\\
\par
Hier onder is de output van de pir sensor (groen) en de output van de eerste versterker schakeling (blauw) te zien.\\
\includegraphics[width=9cm]{ruis}\\
\clearpage
\includegraphics[width=9cm]{second_stage}\\
\par
Het tweede deel bestaat uit nog een versterkingscircuit met low- en high pass filter. De filters zijn precies het zelfde als in het eerste schema.\\
\par
Hier onder is de output van de eerste versterker schakeling (groen) en de output van de tweede versterker schakeling (blauw) te zien.\\
\includegraphics[width=9cm]{opamp2}\\
\includegraphics[width=9cm]{comp}\\
\par
Het laatste deel van de schakeling bestaat uit een comperator, die het analoge signaal omzet naar een digitaal signaal. Hier onder is de input (blauw) en de outputs (rood en groen) van de comperator te zien.\\
\includegraphics[width=9cm]{compout}\\
\clearpage
\subsubsection{Opamp keuze}
\par
Omdat we voor de comperator de zelfde opamps gebruiken als voor de versterker, kunnen we het circuit bouwen met een enkele quad-channel opamp. Hierdoor heeft het circuit slechts een enkel active component nodig.\\
Er is gekozen voor de TSU104, omdat deze op een zeer laag energy verbruik werkt. De TSU104 verbruikt ongeveer 580 nA per channel. Hier onder zijn alle low power opamps van ST te zien. Te zien is dat de TSU10x series het minst verbruiken.\\
\includegraphics[width=13cm]{lowpoweropamp}\\
\\
Hieronder is het circuit met een enkele TSU104 chip te zien:\\
\includegraphics[width=13cm]{PIR_circuit}\\
\clearpage
\subsubsection{Start-up}
De diode die in de eerste versterker trap te vinden is, zorgt er voor dat de condensator sneller opgeladen kan worden dan bij een normale start-up.
De diode zorgt er dus voor dat het systeem sneller werkend is. Hij verminderd de start-up tijd van 14 naar 8s.\\


\includegraphics[width=13cm]{diode_startup}\\
\subsubsection{Verbruik}
De grootse stroom verbruiker van de schakeling is de PIR sensor, deze verbruikt ongeveer 15uA. De rest van de schakeling verbruikt ongeveer 4.8uA:
De TSU104 verbruikt 2.4uA, de divider bridge bestaand uit R6, R7, R8 en R9 verbruiken samen ook 4.8uA.\\
\\
Bij elkaar geeft dat een totaal verbruik van 20uA, hierbij veranderd het stroom gebruikt niet tot nauwelijks bij detectie.
\clearpage
\subsubsection{Kosten}
Om de kosten van dit deelcomponent de berekenen wordt er gekeken bij Farnell en per 1000 stuks bestelling. Hierbij is gezocht naar de meest goedkope componenten die ook meteen ruim op voorraad zijn. Deze prijzen komen van de site van Farnell en zullen dus nog wel naar beneden kunnen wanneer er een offerte voor wordt aangevraagd.\\
\\
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{component} & \multicolumn{1}{c|}{Prijs per stuk} & \multicolumn{1}{c|}{Aantal nodig} \\ \hline
IRA-S210ST01 -  PIR Sensor      & 1,41                                & 1                                 \\ \hline
TSU104 - Opamp                  & 0,703                               & 1                                 \\ \hline
680K Ohm weerstand              & 0,0037                              & 2                                 \\ \hline
13K Ohm weerstand               & 0,0026                              & 2                                 \\ \hline
56K Ohm weerstand               & 0,0012                              & 2                                 \\ \hline
470K Ohm weerstand              & 0,0012                              & 2                                 \\ \hline
22K Ohm weerstand               & 0,0037                              & 2                                 \\ \hline
22uF condensator                & 0,0493                              & 2                                 \\ \hline
3.3nF condensator               & 0,0122                              & 1                                 \\ \hline
47nF condensator                & 0,0087                              & 2                                 \\ \hline
10nF condensator                & 0,0149                              & 1                                 \\ \hline
PIR lens                        & 1,87                                & 1                                 \\ \hline
totaal:                         & 4.15                                & { \textbf{}}                   \\ \hline
\end{tabular}



\break

\subsection{Magnetometer}
Een magnetometer is een component die magnetische velden kan detecteren en meten. Magnetometers worden in heel veel applicaties gebruikt, de meest voorkomend zijn de mobiele telefoons. In elk mobiele telefoon is er een drie dimensionale magnetometer aanwezig, deze magnetometer geeft de magnetische velden aan in tesla.\\

\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=1.3]{magnetischeveld}
		\caption{magnetischeveld verrandering}
		\label{fig:magnetischeveld}
	\end{figure}
In dit hoofdstuk wordt het ontwerp van de magnetometer FXOS8700CQ uitgelegd. Deze sensor is gebruikt omdat deze uit onderzoek als de beste uitkwam. Deze sensor is energie zuinig accuraat en goed verkrijgbaar in bulk aantallen. Verder ondersteunt deze sensor I2C communicatie protocol.
\newpage

\subsubsection{Block diagram}
Wanneer het magnetische veld van de voertuig wordt het magnetische veld opgevangen door de drie dimensionale magnetometer. De waarde van de magnetische veld van elke dementie wordt doorgegeven naar een multiplexer. Deze multiplexer geeft het signaal weer door naar een andere multieplexer die het signaal van de accelerometer en de magnetometer multiplext. Het signaal wordt verder versterkt en naar een adc gaat om zo het magnetisch veld vast te kunnen leggen. Daarna komt het signaal in een DSP. Hier in wordt het signaal vertaald naar een I2C bericht. daarna wordt het bericht via de I2C interface weer door verzonden naar de MCU.\\
Zie hieronder het block diagram:\\

\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=1.5]{magnetometer_block}
		\caption{chip blockdiagram}
		\label{fig:magnetometer_block}
	\end{figure}
	
\newpage

\subsubsection{Elektrisch schema}
Hierin wordt het elektrische schema van de magnetische sensor uitgelegd.
Zoals te zien in het figuur hieronder heeft de sensor twee soorten voedingen. Namelijk VDDIO en VDD. VDD is de voeding voor de sensoren. VDDIO is de voeding voor de interface van de schakeling. Zoals te zien zijn er twee condensators tussen de VDD en de ground. C4 is een ontkoppel condensator en C5 is een bulk condensator. Deze twee stabiliseren het elektrische vermogen over de sensoren om zo de juiste metingen te kunnen doen.
C1 is een ontkoppel condensator voor de VDDIO, deze zorgt voor en stabiele spanning over de interface van de chip.\\
(R1 en R2) zijn pull-up weerstanden voor de I2C interface van de Chip. R3 en R4 zijn pull-up weerstanden voor de twee interrupt pinnen van de chip.\\

\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=1]{magnetometer2}
		\caption{magnetometer schakeling}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}

\break

\newpage

\subsection{Sigfox module}
Voor de verbinding met het Sigfox netwerk zal zoals eerder behandeld de WSSFM10R1 module gebruikt worden van het merk Wisol. De module krijgt via de UART zijn AT-commands binnen en zal dan op zijn beurt wanneer dit in \'e\'en van de commando's is aangegeven de data verzenden naar de sigfox backend.

Aan het Sigfox netwerk zitten een aantal restricties vast, het is namelijk zo dat er alleen 1\% van de dag berichten verzonden mogen worden met een maximale grootte van 12 bytes, ieder karakter wat verzonden wordt is \'e\'en byte groot.  In dit geval zijn er 4 onderdelen die verzonden moeten worden. In een te verzenden bericht bevindt zich de definitieve beslissing of er wel of geen auto gedetecteerd is, de waarde van van de PIR sensor en de waarde van de magnetometer. Het bericht zal als volgt opgedeeld worden:

\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{llllllllllll}
0             & 1        & 2        & 3           & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11 \\ \hline
Auto detectie & Auto detectie & PIR & PIR & Mag & Mag & Mag & Mag & - & - & -  & - 
\end{tabular}
\end{table}

Voor de auto detectie zal het 00 of 01 zijn wat verzonden zal worden. Voor de waarde van de PIR betreft dit 00 of 01. Voor de magnetometer kunnen de waardes in het bericht de volgende voor aannemen: xx,xx of xxx,x.

\break

In de datasheet van de WSSFM10R1 \cite{Wisol} is een reference design te vinden, waarin staat welke randcomponenten op welke plaats moeten. Omdat dit door de fabrikant aangeraden wordt, zal de te realiseren schakeling exact hetzelfde zijn.


 
	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[width=14cm]{sigfox.png}
		\caption{Sigfox module schakeling}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
In bovenstaande afbeelding is de schakeling te zien voor de Sigfox module. In het reference design stond dat er een tweetal decoupling capacitors nodig zijn van 10uF en 100nF, ook moet voor de RST pin een pull-up weerstand aanwezig zijn. In dit geval is dat een weerstand van 100K. Daarbij hoort ook nog een extra condensator van 100nF. Voor de in de testfase van het uiteindelijke PCB zijn een aantal LED's aanwezig. Twee van de LED's dienen voor het aangeven van de werking van de module (CPU LED) waarvan de RADIO LED dient voor het weergeven van de connectie. Verder zitten er ook nog twee LED's in de schakeling die dienen voor het visualiseren van de UART communicatie over de RX en TX pinnen. Voor de UART communicatie is het nodig om pull-up weerstanden te gebruiken, deze worden gerealiseerd aan de kant van de microcontroller.

\break

Als belangrijkste van de Sigfox module is er een antenne aanwezig. In dit geval is de antenne connectie opgesplitst in twee delen, waarvan \'e\'en ufl connector en \'e\'en PCB antenne. De ufl connector is nodig om ervoor te zorgen dat de uiteindelijke PCB antenne doorgemeten kan worden door de Vector Network Analyzer. In de traces van deze onderdelen zit een 0 Ohm weerstand in serie om ervoor te zorgen dat verschillende antennes gebruikt kunnen worden(kiezen tussen de twee aansluitingen). Het programma van de Vector Network Analyzer zal de PCB antenne doormeten en het volgende uitrekenen:

	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{PI}
		\caption{Pi network}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
 
In bovenstaande afbeelding \cite{Antenna} is de schakeling te zien die ervoor zorgt dat de impedantie van de traces naar de PCB antenne op 50 Ohm gehouden worden. Het programma rekent de waardes van deze componenten uit, vandaar dat deze in de huidige schakeling nog onbekend zijn. De uiteindelijke PCB antenne zal tevens aan de hand van een reference design gemaakt worden. 
	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{antenne}
		\caption{PCB antenne}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
In bovenstaande afbeelding \cite{Antenna} is de PCB antenne te zien, dit is een inverted F antenne die werkt voor de Sigfox band wanneer deze gerealiseerd wordt met de volgende lengtes:
\begin{itemize}
\item L1: 20mm
\item L2: 5.0mm
\item L3: 4.0mm
\item L4: 10.0mm
\item L5: 6.0mm
\item L6: 17.0mm
\item L7: 43.0mm
\end{itemize}
\clearpage
\subsubsection{Antenne matching}
De antenne die ontworpen is voor de 868 MHz frequentie is getuned door middel van een VNA. In het volgende figuur is te zien hoe het 868 MHz signaal zich gedraagt wanneer dit naar de antenne wordt gestuurd:
	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{antenne_untuned}
		\caption{Spectrum untuned antenne}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
In het figuur is te zien dat op een frequentie van ongeveer 702.5 MHz het meeste output vermogen aanwezig is. Omdat de antenne in het reference design \cite{Antenna} ontworpen is op een 0.8mm dik PCB is dit \'e\'en van de redenen waarom dit punt op deze frequentie ligt en niet op de gewenste 868 MHz.
\clearpage
Na een aantal de antenne ingekort te hebben te de volgende lengte:
	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.25]{antenne_tuned}
		\caption{Aangepaste antenne}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
Door de antenne, zoals in bovenstaand figuur te zien is, aan te passen werd het volgende resultaat verkregen.
	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{match}
		\caption{PCB antenne}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
In dit figuur is te zien dat met deze antenne het meeste output vermogen ligt op een frequentie van 868 MHz. De roze lijnen in dit figuur stelt het getunede spectrum voor. Dit zal gebeuren wanneer de voorgestelde componenten gebruikt worden in het PI-network. De componenten hebben de volgende eigenschappen: 4,43 nH spoel in serie met een 4.27pF Condensator parallel. Er is uiteindelijk verder gewerkt met de antenne die alleen op frequentie is getuned en neit op impedantie (waar het PI-network voor zorgt). 
\clearpage
\subsubsection{Code}
\subsubsection*{Variabeles}
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
uint8_t Rx_indx, Rx_data[4], Rx_Buffer[100], Transfer_cplt,buffer[15]; 
char messagebuff[17];
int message_sent = 0;
int sleepmode = 0;
int step = 0;
int a = 0;
int b = 1000;
int buffer_vol = 0;
int detectie = 0;
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Interrupt handler}
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
void HAL_UART_RxCpltCallback(UART_HandleTypeDef *huart)  //funtie wordt aangeroepen wanneer een compleet UART bericht is ontvangen
{
    uint8_t i;
		uint8_t comp = 0;
		Transfer_cplt = 0;
     if (huart->Instance == LPUART1)  //Gebruikte UART bus
        {
				comp = 	strncmp(Rx_data, "OK\r\n", 4); // Ontvangen data wordt vergeleken met het te verwachten antwoord
				if( comp == 0)
				{
				Transfer_cplt = 1;	// Wanneer het antwoord goed is wordt deze variabele 1 gemaakt
        for (i=0;i<4;i++) Rx_data[i]=0;   //Antwoord buffer wordt leeg gemaakt
        }
				}		
HAL_UART_Receive_IT(&hlpuart1, Rx_data, 4);   //Altijd luisteren naar antwoorden			
}
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsubsection*{main functie}
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
int main(void)
{
  /* USER CODE BEGIN 1 */
  /* USER CODE END 1 */
  /* MCU Configuration----------------------------------------------------------*/
  /* Reset of all peripherals, Initializes the Flash interface and the Systick. */
  HAL_Init();
  /* USER CODE BEGIN Init */
  /* USER CODE END Init */
  /* Configure the system clock */
  SystemClock_Config();
  /* USER CODE BEGIN SysInit */
  /* USER CODE END SysInit */
  /* Initialize all configured peripherals */
  MX_GPIO_Init(); //Vooraf gegenereerd door CUBEMX
  MX_LPUART1_UART_Init(); //Vooraf gegenereerd door CUBEMX
  /* USER CODE BEGIN 2 */
HAL_UART_Transmit(&hlpuart1, (uint8_t *) "AT\r", strlen("AT\r"),10000); //Standaard commando versturen deze functie wordt gebruikt om commando te versturen via het UART protocol
HAL_UART_Receive_IT(&hlpuart1, Rx_data, 4); //Luisteren naar antwoord WISOL, deze functie wordt gebruikt om op interrupt basis te kijken naar binnenkomende berichten via het UART protocol
  /* USER CODE END 2 */
  /* Infinite loop */
  /* USER CODE BEGIN WHILE */
  while (1)
  {
  /* USER CODE END WHILE */
		detectie = 0;
		if(sleepmode==0 && step==0 && Transfer_cplt==1){ //Wordt uitgevoerd wanneer eerste antwoord wordt ontvangen en overeenkomt met het verwachte antwoord
			HAL_UART_Transmit(&hlpuart1, (uint8_t *) "AT$P=2\r", strlen("AT$P=2\r"),10000); //WISOL in slaapmodus zetten
			sleepmode = 1;
			step = 1;
		}
		if(step == 1 && message_sent == 0 && detectie == 1) //Wordt uitgevoerd wanneer slaapmodus is geactiveerd en wanneer er beslist is dat een auto is gedetecteerd
		 { 
			 if(sleepmode==1){
			 HAL_GPIO_TogglePin(GPIOA, GPIO_PIN_12); //Pin 12 is hoog ge\"initialiseerd en zal laag getrokken worden
			 HAL_GPIO_TogglePin(GPIOA, GPIO_PIN_12); //Pin 12 is laag en wordt hoog getrokken
			 }
			 sleepmode = 0;
			 Transfer_cplt = 0;
			 sprintf(buffer, "AT$SF=0%d02%d\r", a, b); //variabele worden in het te verzenden bericht geladen, in dit geval zijn dit gesimuleerde waarden
			 if(buffer[14] == 0x0D){
			 buffer_vol = 1; //Wanneer het laatste karakter van de buffer een \r 0x0D in hex, zal het sein gegeven worden dat de verzend buffer vol is
			 }
			 if(buffer_vol == 1){
			 HAL_UART_Transmit(&hlpuart1, (uint8_t *) buffer, strlen(buffer),10000); //Bericht wordt met het volgende commando aan de WISOL doorgegeven welke op zijn beurt het bericht verzend
			 }
				message_sent = 1;
			 detectie = 0;
			 step = 1;
			 buffer_vol = 0;
			 if(a == 0){
				 a = 1; //Detectie variabele iedere keer wanneer bericht wordt verzonden van 0 naar 1 veranderen en andersom
			 }
			 else if(a == 1){
				 a = 0;
			 }
			 b = b + 1; //gesimuleerde sensorwaarde met 1 verhogen na verzenden bericht
			 step = 2;
		 }
		 else if(step == 2 && message_sent == 1 && sleepmode == 0 && Transfer_cplt ==1){ //Wordt uitgevoerd wanneer bericht verzonden is
				HAL_UART_Transmit(&hlpuart1, (uint8_t *) "AT$P=2\r", strlen("AT$P=2\r"),10000); //WISOL in slaapmodus zetten
				sleepmode = 1;
				step = 0;
				message_sent = 0;
			 step = 0; //While loop wordt opnieuw uitgevoerd vanaf step 0
		 }
  /* USER CODE BEGIN 3 */
	}
  }
  /* USER CODE END 3 */
\end{lstlisting}
Doordat de sigfox verbinding alleen getest is met de PIR sensor, is gewerkt met gesimuleerde data van de magnetometer.
\clearpage
\subsubsection{Backend}
Om der verzonden data ook op een nette manier te tonen is een simpele backend in elkaar gezet in het programma NodeRed wat op een RaspberryPi draait. De berichten die binnen komen in de sigfox backend worden doorgestuurd naar de volgende site.
\\age	 \url{http://eep61backend.ddns.net:1880/callback?ID=\{device\}&data=\{data\}&rssi=\{rssi\}}.
 De volgende onderdelen worden doorgestuurd: Device ID, Data en rssi.
De backend is als volgt opgebouwd in NodeRed:

	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{inbackend}
		\caption{Opbouw backend}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
In de backend komt het bericht met de verschillende onderdelen als \'e\'en bericht binnen en moet dus worden opgesplitst. Hierna worden de berichten van elkaar gescheiden en krijgen hun eigen blok in de UI. Dit zit er dan als volgt uit:

	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{backend}
		\caption{UI}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
In bovenstaand figuur is te zien of een parkeeplek vrij is, wat bepaald wordt aan de hand van de waarde van de eerste 2 bytes, ook is de sterkte van het signaal te zien en de gesimuleerde data die mee wordt verzonden.
\clearpage
\subsubsection{Enclosure}
Voor het gemaakte PCB is een enclosure ontworpen, \'e\'en die niet waterdicht is, om ervoor te zorgen dat het PCB niet op de grond ligt wat weer antenne be\"invloed. Er is een simpel bakje ontworpen met houders voor het PCB waardoor deze van de grond wordt getild. Het ontwerp ziet er als volgt uit:

	\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.2]{behuizing_bak}
		\caption{Ontwerp behuizing}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
De deksel ziet er als volgt uit, de cilinder die onder de deksel uitsteekt zal precies over de PIR sensor vallen.

		\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.2]{Behuizing_deksel}
		\caption{Ontwerp deksel}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
	
Het eindresultaat ziet er dan als volgt uit:

		\begin{figure}[ht]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.25]{totaal}
		\caption{PCB en behuizing}
		\label{fig:Discharge_batteries}
	\end{figure}
\clearpage

\subsection{Microcontroller}
Om alle units te integreren zal de microcontroller nodig zijn. Zoals eerder behandeld in het onderzoeksdocument, zal de STM32L053C8 worden gebruikt van het merk ST Microelectronics. De STM32L053C8 heeft een 48-pins LQFP package.
De microcontroller zal de sensoren uitlezen, en dit doorsturen naar de back-end server doormiddel van de Sigfox module. De verbinding naar de sigfox zal verlopen doormiddel van UART, de PIR sensor zal twee voltages geven, VoutL en VoutH. De verbinding tussen de magnetometer en de microcontroller zal lopen via een I2C verbinding.

In het onderstaande figuur is het elektrische schema te zien van de microcontroller en de voeding.
\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[width=14cm]{microcontroller}
	\caption{Microcontroller schema}
	\label{fig:Microcontroller schema}
\end{figure}

De STM32L053 en randapparatuur zal worden gevoed doormiddel van een Lithium ion batterij. Deze batterij is eerder besproken in het onderzoeksdocument, dit zal een lithium thionyl chloride batterij zijn. Deze  batterij zal eerst worden gefilter van ruis, en er zal een spanningsdeling plaatsvinden om de capaciteit van de batterij te meten.

De spanning die uit de batterij komt zal eerst worden gefilterd doormiddel van C16 en C18, daarna zal de spanning worden gedeeld doormiddel van weerstanden R24 en R25. Bat-Div en Div-En zullen naar de microcontroller gaan zodat de energie gemeten kan worden. Eigenlijk zal alleen worden gekeken naar het voltage van Bat-Div, ook Div-En zal terug de microcontroller in gaan i.p.v. naar de batterij om lekstromen te voorkomen. Hierna zal nogmaals de spanning worden gefilterd doormiddel van C20 en C21.
Wanneer de spanning is gefilter, zal het de TPS62740 in gaan. De TPS62740 is een DC/DC converter met een zeer laag energieverbruik. De TPS62740 heeft 4 extra ingangen, namelijk Vsel1 tot en met Vsel4. Aan de hand van de waarde die deze pinnen hebben kan het voltage worden ingesteld tussen 1.8 en 3.6V. Omdat er uit de batterij 3.6V komt, maar dit in principe niet nodig is om de microcontroller en randapparatuur aan te sturen is er voor gekozen om te voeden met 2,3V. Als de sigfox gevoed wordt met 2,2V of minder zakt het maximale zendvermogen in, en bestaat het risico dat sommige berichten niet aankomen.
In het schema van de TPS62740 is er ook nog een condensator van 1F te zien, deze condensator is een supercap. Doordat de batterij zeer zwaar belast zal worden tijdens het verzenden van een bericht is er voor gekozen om de batterij te ontlasten tijdens deze stroompiek, doormiddel van de zojuist genoemde supercap. De supercap zal worden opgeladen doormiddel van weerstand R3.

De STM32L053 zal worden geprogrammeerd doormiddel van een JTAG header, ook heeft de microcontroller een reset button voor wanneer dit nodig mocht zijn.

\clearpage
\subsection{Flowchart software}
In dit hoofdstuk zal de flowdiagram worden weergeven van de werking van de software.
\subsubsection{Hoofd programma}
\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[scale=0.55]{Software_flowchart}
	\caption{Flowdiagram software voor het product}
\end{figure}
In het bovenstaande diagram is te zien hoe de microcontroller zal samenwerken met de sensoren en de sigfox module. De PIR sensor zal continue worden uitgelezen, wanneer de PIR sensor aangeeft dat er een auto staat zal de microcontroller wakker worden uit slaapstand. Wanneer dit gebeurt zal de magnetometer worden uitgelezen. Als beide sensoren aangeven dat er een auto staat kan er van uit worden gegaan dat er een auto staat. De magnetometer controleert in feite de waarde van de PIR sensor, aangezien de PIR sensor bij elke beweging zegt dat er wat staat, ongeacht het en auto of een persoon is. Wanneer het duidelijk is dat er een auto staat zal dit worden aangegeven doormiddel van de sigfox module. Als er een bericht verstuurd mag worden zal dit verstuurd worden, aangezien er een limiet op het sigfox netwerk ligt hoeveel er per dag verzonden mag worden. Als er een verandering is qua parkeerstatus zal de status onthouden worden totdat er een bericht verzonden mag worden, mits de magnetometer nogsteeds een magnetisch veld meet.
\clearpage

\subsubsection{Energiebesparing microcontroller}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=10cm]{Energiebesparing_microcontroller}
		\caption{Data Context Diagram}
		\label{fig:STM32L microcontollers}
	\end{center}
\end{figure}
In het bovenstaande figuur is de software te zien hoe de microcontroller er voor zal zorgen dat het energieverbruik zo laag mogelijk is van de microcontroller.
In het begin van de flowchart zullen alle peripherals worden geinitialiseerd, en aangezet. Hierna zal alles worden uitgezet, en wordt de microcontroller in slaapmodus gezet, wachtend tot de microcontroller uit slaapmodus wordt gehaald. Wanneer de microcontroller wakker wordt zijnalle instellingen van de microcontroller in principe vergeten, en zullen de peripherals opnieuw worden geinitialiseerd.
Wanneer de microcontroller in slaapmodus wordt gezet, zullen alle pinnen behalve de SWCLK, SWDIO, en de externe interrupt op pin PA0 in tri-stated modus worden gezet. Wanneer dit niet wordt gedaan zal ondanks dat de pinnen niet worden gebruikt het energieverbruik toenemen van 1.7$u$A naar 200$u$A tijdens slaapmodus.
\clearpage
\subsection{Software}
In dit hoofdstuk zullen alle stukken software worden uitgelicht en besproken. Alle begincode is gemaakt doormiddel van STM32CubeMX, dit is een programma gemaakt door ST Microelectronics zelf, dit programma helpt bij het initialiseren van code voor de STM microcontroller series. Er is voor gekozen om hier gebruik van te maken, aangezien het veel tijd had gekost om de code zelf te schrijven. Dit had vanuit een tijdtechnisch oogpunt geen optimale keuze geweest.
\subsubsection{Energiebesparing microcontroller}
Ten eerste zal de energiebesparende code voor de microcontroller worden uitgelicht. Beginnend met de main code:
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
#include "main.h"
#include "stm32l0xx_hal.h"
#include <stdbool.h>
ADC_HandleTypeDef hadc;
I2C_HandleTypeDef hi2c1;

UART_HandleTypeDef hlpuart1;

void SystemClock_Config(void);	//Initialiseren van de Systeem Clock, deze functie is gemaakt door STM32Cube.
static void MX_GPIO_Init(void);	//Initaliseren van de GPIO's, deze functie is gemaakt door STM32Cube
static void MX_ADC_Init(void);	//Initaliseren van de ADC, deze functie is gemaakt door STM32Cube
static void MX_LPUART1_UART_Init(void);	//Initaliseren van de Low Power UART, deze functie is gemaakt door STM32Cube.
static void MX_I2C1_Init(void);	//Initialiseren van de I2C bus, deze funtie is gemaakt door STM32Cube.

static void PWR_Down(void);	//Zet het systeem in slaapmodus.
static void Disable_Pins(void);	//Zet alle GPIO's op tri-stated behalve de SWCLK, SWDIO, en de externe pin interrupt op pin PA0.
static void Change_Voltage(bool power);	//Zet het voltage van het systeem op 2.2V tijdens slaapmodus, of 3.3V wanneer het systeem wakker is.

int main(void)
{
  HAL_Init();	//Initialiseer het systeem.
  SystemClock_Config();	//Initialiseer de systeem clock.
  MX_GPIO_Init();	//Zet alle gebruikte GPIO pinnen aan.
  MX_ADC_Init();	//Initialiseer de ADC.
  MX_LPUART1_UART_Init();	//Initialiseer de Low Power UART
  MX_I2C1_Init();	//Initialiseer de I2C.
  while (1)
  {
  		Change_Voltage(true);	//Zet het systeem op 2.2V doormiddel van de buck-converter.
  		PWR_Down();  //Zet het systeem klaar om in slaap modus te gaan.
		Disable_Pins();	//Het systeem gaat in slaap modus, zet alle pinnen die niet gebruikt hoeven worden in slaapmodus in tri-stated voor optimaal energieverbruik.
		I2C1->CR1 &= ~(I2C_CR1_PE);	//Schakel de I2C bus uit, als de I2C bus niet wordt uitgeschakeld voordat het systeem in slaap modus gaat zal de I2C bus niet meer werken nadat het systeem wakker is geworden volgens de Errata Device Limitations die verschaft is door ST Microelectronics zelf.
		HAL_PWR_EnterSTOPMode(PWR_LOWPOWERREGULATOR_ON, PWR_STOPENTRY_WFI);	//Zet het systeem in slaap modus.
		//Het systeem zal de volgende regel code pas uitvoeren wanneer het systeem is wakker gemaakt doormiddel van de externe pin interrupt op pin PA0, waar de PIR sensor op zit aangesloten.
		I2C1->CR1 |= I2C_CR1_PE; //Zet de I2C bus weer aan.
		MX_GPIO_Init();	//Initaliseer alle GPIO pinnen, want het systeem is weer aan.
		Change_Voltage(false);	//Zet het systeem op 3.3V.
		MX_LPUART1_UART_Init();	//Initialiseer de Low Power UART.
		MX_I2C1_Init();	//Initialiseer de I2C bus.
		HAL_Delay(5000);	//Hier is een delay geplaats om het tijdsbestek na te bootsen van de rest van het product, het is niet mogelijk geweest hier de code van de sigfox module en de magnetometer te zetten doordat het integreren met de magnetometer fout is gegaan, dit heeft als reden doordat de magnetometer te laat werkend was.
  }
}
\end{lstlisting}
Zoals vernoemd in het commentaar van de code is er nu sprake van een delay van 5000ms om de functionaliteit van de rest van het systeem na te bootsen, de reden hiervoor is omdat de unit: magnetometer pas de avond voor de acceptatietest werkte, dit gaf een veels te kort tijdsbestek om dit nog te integreren met de rest van de code. 
Dit resulteerde in het feit dat tijdens de acceptatietest de slaapmodus niet werkte i.c.m. met de I2C bus, aangezien I2C integereren met de slaapmodus onvoorziene problemen in het systeem op heeft gewekt. De oplossing hiervoor was om de I2C bus uit te zetten voordat je in slaap modus gaat, en weer wakker te maken wanneer de microcontroller weer uit slaap modus komt. Dit is te zien in regels 32 en 35 van de code.
\clearpage
\subsection{PCB ontwerp}
\subsubsection{Elektrisch schema}
In deze paragraaf zal het complete PCB ontwerp worden besproken, aan de hand van zojuist genoemde deelontwerpen.

Het uiteindelijke elektrische schema wordt hieronder opgedeeld in twee helften, omdat het anders nog moeilijker te lezen is.\\
\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[width=18cm]{PCB_schema_bovenste_helft}
	\caption{Bovenste helft van het elektrische schema}
\end{figure}

In het bovenstaande figuur zijn de sigfox module, microcontroller, JTAG header, reset switch en batterij te zien.

\begin{figure}[ht]
\centering
	\includegraphics[width=16cm]{PCB_schema_onderste_helft}
	\caption{Onderste helft van het elektrische schema}
\end{figure}

In het bovenstaande figuur zijn de magnetometer, buck converter en de motion sensor te zien. 
In het PCB ontwerp van de magnetometer wordt nogsteeds de MMC3416PJ gebruikt, alleen is er voor gekozen om een break-out board op het PCB te plaatsen i.p.v. de chip zelf, aangezien de chip zelf een BGA (Ball Grid Array) package heeft. Deze package gaat tegen de eisen van het bedrijf in.

\clearpage 
\subsubsection{PCB schema}
In deze paragraaf zal het PCB schema worden besproken, om het PCB schema enigszins overzichtelijk te houden is ervoor gekozen om de ground planes weg te laten op het plaatje. 

Vanuit het bedrijf was de eis om een 4 laags PCB te realiseren, 4 laags PCB's zijn minder vatbaar voor ruis, doordat de mogelijkheid aanwezig is het PCB ontwerp van meer ground planes te voorzien. 

Vanuit ST Microelectronics is er een richtlijn voor het ontwerpen van RF PCB ontwerpen, waarbij elke laag van het PCB zijn eigen taak heeft, deze verdeling is als volgt:
\begin{itemize}
\item Bovenste laag: Ground plane met signals.
\item Tweede laag: Volledig ground.
\item Derde laag: VDD lijnen en signals.
\item Onderste laag: Volledig ground, alleen signals bij uitzondering.
\end{itemize}
Deze richtlijnen zijn dan ook aangehouden tijdens het ontwerp van het PCB.

In het onderstaande figuur is het ontwerp van het PCB te zien. Er is voor gekozen om op de afbeelding alle ground planes weg te laten, anders zou er niks van de afbeelding te zien zijn.
Doordat de ground planes expres weg zijn gelaten zijn er nog enkele air-wires te zien in het ontwerp. Wanneer de ground planes niet weggelaten zijn is er geen sprake meer van deze air-wires.

\begin{figure}[H]
\centering
	\includegraphics[width=16cm]{PCB_ontwerpv3}
	\caption{PCB ontwerp}
\end{figure}

In het linker gedeelte van het PCB is de antenne te zien, deze is verbonden met de Sigfox module via een PI netwerk, zoals eerder besproken. Om het PI-netwerk en de antenne is er sprake van via-fencing, via fencing heeft een isolerend effect. Het zorgt er voor dat componenten beschermd zijn tegen electromagnetische velden. Boven de Sigfox module zijn er drie through-hole pads te zien, deze drie through-hole pads zijn voor de PIR sensor. De PIR sensor is aangesloten op de opamp om het signaal te versterken, het schema hiervoor is te zien in de vorige paragraaf. 

Er is gekozen om gebruik te maken van twee AAA batterijen, aangezien er nog ruimte beschikbaar is kan er voor worden gekozen om een derde AAA batterij te gebruiken, mocht dit nog nodig zijn. De AAA batterijen worden aan de onderkant van het PCB geplaatst, deze keuze is gemaakt om zo effici\"ent mogelijk met de ruimte om te gaan. 
Of dit nodig is zal nog moeten blijken uit het uiteindelijke verbruik van het systeem.

Rechtsboven in het schema zijn zes through-hole gaten te zien, hier zal het break-out board van de magnetometer worden geplaatst. Om er voor te zorgen dat de magnetometer zo accuraat mogelijk meet is er rekening mee gehouden dat onder de magnetometer geen ground planes zitten, anders is het mogelijk dat de meetwaardes onnauwkeurig worden. Dit is aangeraden vanuit de datasheet van de magnetometer.
\clearpage

\subsection{PCB ontwerp versie 2}
In dit hoofdstuk zal de tweede versie van het PCB ontwerp worden besproken.
\subsubsection{Fouten versie 1}
In het eerste ontwerp van het PCB zaten enkele fouten, dit resulteerde in een foutieve werking van de microcontroller zelf. Het is gelukt deze fouten gedeeltelijk op te lossen op het PCB doormiddel van het solderen van extra draden/condensatoren/weerstanden.
Aan de hand van de eerste versie van het PCB zijn de volgende fouten ontdekt:
\begin{itemize}
\item Niet alle VDD pinnen op de microcontroller waren aangesloten.
\item Er was geen sprake van een pulldown weerstand up de bootloader pin van de microcontroller.
\item Er was geen sprake van decoupling capacitors bij de VDD ingangen van de microcontroller.
\item De afstand tussen de PIR sensor en de OpAmp kon aanzienlijk worden verkleind.
\item \'E\'en condensator had de vekeerde grootte van de footprint.
\end{itemize}

Deze fouten zijn gemaakt aan de hand van het volgen van een verkeerde handleiding van ST Microelectronics. Aangezien er nog geen kennis was van het ontwerpen van een microcontroller op een PCB bij de persoon die hier verantwoordelijk was. Ook hebben deze fouten van de eerste versie tot de laatste versie voor het bestellen van het PCB in het ontwerp gezeten, nadat elk projectlid de kans had om deze fouten op te merken.
\clearpage
\subsubsection{PCB schema}
Na het aanpassen van de zojuist genoemde fouten in het PCB ziet het PCB schema er nu als volgt uit:
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=14cm]{PCB_ontwerp_tweedeversie_v1}
		\caption{Tweede versie PCB schema}
		\label{fig:STM32L microcontollers}
	\end{center}
\end{figure}
Zoals te zien ziet het PCB schema er nu een stuk overzichtelijker uit. Om de afstand tussen de OpAmp en de PIR sensor zo klein mogelijk te krijgen is het PCB opnieuw ingedeeld, de PIR sensor is nu verplaatst naar rechtsonder in het PCB, vlak boven de drukknop.
Links van de PIR sensor is een IC te zien, dit is de opamp voor het verwerken van het signaal wat uit de PIR sensor komt. De buck-converter is verplaatst naar boven, zodat het pad tussen de batterijhouders en de buck-converter nu ook zo klein mogelijk is. Qua positie van de sigfox module is niks veranderd, dit komt omdat het juist krijgen van de schakeling van de sigfox i.c.m. met de antenne veel tuning heeft gekost.

Ook is er nu geen sprake meer van airwires t.o.v. de vorige versie, dit heeft er mee te maken dat het nog niet bekend was dat het mogelijk is in KiCad om de planes tijdelijk uit te schakelen.

Het PCB ziet er nu een stuk verzorgder uit, er wordt de helft van het oorspronkelijke aantal via's gebruikt, en is de totale lengte van alle traces met 25\% gedaald. Dit zal resulteren in minder verliezen in het koper, waardoor de effici\"entie van het PCB qua stroomverbruik is gestegen.
\clearpage
\subsection{Energieverbruik}
De eis vanuit het bedrijf was dat het product vijf jaar mee moest gaan zonder dat de batterij leeg zou raken. Hiervoor moet het totale verbruik bekend zijn.

Ten eerste de PIR sensor zelf, deze verbruikt 15$u$A. De rest van de PIR schakeling verbruikt ongeveer 4.8$u$A: De TSU104 verbruikt 2.4$u$A, de
divider bridge bestaand uit R6, R7, R8 en R9 verbruiken samen ook 2.4$u$A. In totaal heeft de PIR sensor een verbruik van 20$u$A.
De microcontroller verbruikt in slaapmodus 1.7$u$A.
De sigfox module verbruikt 60mA tijdens het verzenden, dit duurt ongeveer 1 seconde. Wanneer de sigfox module in sleep modus wordt gebracht zal het verbruik worden gereduceerd tot 2$u$A. In totaal heeft het systeem een ideaal verbruik van 23.7$u$A.
Om het systeem 1 jaar van energie te voorzien is er een $365 * 24 * 23.7*10^{-6}$ = 0.21Ah accu nodig.
\clearpage
\subsection{Aanbevelingen}
In dit hoofdstuk zullen alle aanbevelingen worden besproken aan de hand van de ondervonden problemen gedurende het laatste half jaar.
\subsubsection{Sigfox}
Het is zeer belangrijk dat de antenne goed getuned wordt, en dat deze natuurlijk in de behuizing wordt geplaatst tijdens het tunen. Ook is het belangrijk dat de antenne een vrij ruimte rondom heeft, wanneer dit namelijk niet zo is zal het zendvermogen drastisch afnemen. Hierdoor is het niet zeker of het kunnen vervangen van een straatsteen wel haalbaar is, dit omdat de antenne alleen omhoog kan zenden.

In het PCB was het zo dat de GPIO pin 9 op de Wisol module zwevend was, ondanks dat de pull-up/pull-down resistor aangezet was in de uC. Dit kan eventueel worden opgelost door een sterkere pull-up/Pull-down of door gebruik te maken van de nRST pin op de Wisol module.

\subsubsection{PIR sensor}
Het is belangrijk dat het gat in de behuizing (waar de PIR door heen kijkt) goed afgesteld is. Dit is belangrijk zodat de PIR-sensor alleen detecteert wanneer er iets zich boven hem bevindt. Wanneer dit goed is afgesteld, zal de PIR-sensor geen voetgangers langs de stoep meer detecteren.

Ook is belangrijk dat er gekeken wordt naar de juiste frequentie om het low-pass filter op in te stellen. Momenteel staat dit filter op ongeveer 5Hz. Deze frequentie blijk in de praktijk iets te laag te zijn. Hierdoor wordt een auto, die te snel op en af een parkeerplek rijdt, niet altijd even goed gedetecteerd.

Om het energieverbruik te reduceren zou het herzien van de keuze voor de PIR-sensor een gangbaar idee zijn.
\clearpage
\section*{Bijlagen}

\break

\bibliography{Bronnen}{}
\bibliographystyle{apacite}
    
\end{document}
